移民雖然保平安，但內心依然痛苦

雖然移民可保我身家平安

但我依然無辦法迴避每日香港發生嘅事

聽到每日有識嘅人受罪

就覺得其實我去到邊都會被呢份痛苦束縛住

先保命,安全後繼續出力都得,

無論你響邊個位置,都總能搵到可以做既野,復國就係咁既一回事, 未來有好多野,身處本地既人唔方便做,可以由你幫手去做

支那癲起上黎可以隨時核炸香港,今時今日都冇幾多人會唔相信條癲蟲會有野做唔出

未諗到,諗到再補

有幾撚痛苦
身邊個個都諗緊聖誕節點玩好

你咪撚戇鳩啦核平
你講呢啲戇鳩野有冇打冷震

無話唔走

純粹感慨

以前80,90年代

移咗民如果唔睇TVB

真係可以同香港一刀兩斷

但互聯網年代

無呢回事

個心都會被牽動到

唔好太幻想自己係一份子
香港人不嬲都自私
一個咁撚冷漠嘅都市
無啦啦幾個月大家稱兄道弟
你唔覺得裏面好大水分咩

我真係嗌唔出口乜撚嘅家長手足爸爸媽媽

我肯定得香港班港豬唸聖誕去邊玩
走得果班通常無心情 好失望

我都嗌唔出口乜家長手足

但你總會有啲嘢有感情

可能係一個地方 可能係死物

你再自私都好

都會曾經為呢個地方自豪過

然後睇住每一樣嘢沉淪

首先你要決定係移民定走難先
移民你就專心做移民地新國民, 唔好又要話自己係香港人, 最多關心同支持香港

好多人用八九十年代去比較今次情況

但我覺得更加似1975年越南難民

你話佢哋走難又得 移民又得

好多下一代已經剩係識英文

香港出世但係對香港呢個地方冇咩歸屬感
由低下階層開始撈 見太多人與事
黑心講 呢個地方同人都唔配有咩好結果
現實有板你睇內鬥分化人人想食人血
支那人特性浮晒上面

咁移民係咪要del 晒social media 所有香港朋友？

從此同所有香港文化切割

絲打咁你覺得人生有無咩係美好 值得追求

如果唔係

其實你內心深處都係痛苦

難得喺度有人同我諗法幾相近
由細到大睇開嘅人大部份都係利字行頭，自私到爆
某程度上好難話有好大歸屬感

我覺得香港人仲係擺脫唔到個崇拜白人嘅優越感
覺得移民自己好似升咗級咁

跟本過外國冇啖好食
除非你本身人工好高或者好有錢

講乜撚嘢外國有自由嘅空氣呼吸
係舊年六月之前有邊撚個咁關心政治阿屌

最撚叻就喺度扮嘢 扮慘扮受害者
心底仲係嗰個支那奴隸

如果呢啲人真係有所謂嘅歸屬感 當香港係自己屋企就唔會係逃跑 而係留低抗爭

屌你依家先捉咗你幾十個人啲人就走唔切

人哋台灣南韓成千上萬俾人政治迫害 死嘅死
拖撚咗10幾廿年先有民主

香港呢啲奴隸港豬心態一世都唔會有民主
去到第二個國家都係做二等公民

重光重條撚咩 手足就真係做咗安全套啦

或者講喺香港令唔少人好難有嘢覺得值得追求

係呀我諗係香港呢個環境先俾咁痛苦嘅體驗
同埋俾咗一個角度我睇到呢個世界最現實嘅地方
同埋喺香港到撈得掂 去其他地方都唔會衰
香港呢個地方根本就係對窮人地獄鍛練

雖然唔一定要有歸屬感

但調轉問

如果無歸屬感

會唔會覺得自己無依無靠 好似隻無腳雀仔 有種孤獨感

絲打睇嚟都係喺度受過唔少鍛練
香港呢個現實地方真係當之無愧，
自從出過國之後就覺得香港簡直係地獄程度

走佐出去，
再準備接足黎

唔會，因為我已經習慣咗
由細到大遇過唔少濕鳩事都係自己面對
或者我會想搵個容身之所嘅，但一定唔會係喺香港

小學要唱國歌我都係冇乜感覺
嗰陣中學開始上高登班撚樣喺度話北京奧運好撚偉大
我都冇咩感覺
再讀埋政治先覺得呢個世界係需要睇嘢睇得好現實好貼地
你先唔會比主流嘅意見煽動你
因為大眾總係愚昧 唔係自我感覺良好中二病
好多嘢我作為一個香港人由細到大切身體驗

就好似國家同國家冇永遠嘅敵人
都冇永遠嘅朋友咁
呢個地方冇錯係有制度上嘅優勢
但只不過係踏腳石
但係呢度入面嘅人到而家都係擺脫唔到所謂中國人劣根性
你在改用再好嘅制度都係會俾人慢慢侵蝕

歸隱田園

去外國搵個小鎮簡單做人可能仲開心

真心
我覺得所謂追求自由民主嗰種係一種只感覺自我感覺良好嘅產物
好多人連嘅定義都唔了解

有幾多人真係享受到呢樣野
美國韓國日本都係民主制度佢哋嘅民主都一樣有缺陷
你可以話less evil 但唔雖要睇得太重
呢啲地方我都去過佢哋嘅貧民窟
咪又係咁 屌
朱門酒肉臭 路有凍死骨

相反你有錢係你自己個袋就真係穩陣
同人坳坳到口臭
搵錢做自己鍾意做嘅嘢仲好啦

中國人嘅劣根性呢樣真係無講錯，其實香港唔少人都係不相伯仲
只係佢地無中國人咁狠，講得好聽叫做審時度勢，現實d講就係欺善怕惡

無咩感覺
可能我從來都冇試過有咩歸屬感
你話唯一有嘅可能係自己間中學

係呀但係你從香港鍛練出嚟
一定餓唔死
可以見識到鬼佬係幾撚柒懶
但係人哋又有飯開
你吹佢唔脹

又唔會抗拒留喺香港
只不過有歸屬感應該都係亞洲國家
對歐洲外國白人黑人都冇咩好感
始終嘅習性差太遠
就算你住都十幾20年你始終冇辦法完全融入嘅地方
唔係因為你嘅外表。

因為香港人真係好撚要面
另外我都好認同你講欺善怕惡
唔係關鍵時候都唔會好似中國人一黎就現形
我好唔鍾意嗰班傻閪連登仔盲撐香港乜撚嘢都好
俾我感覺真係好撚上腦
我唔鍾意呢種唔理性嘅愛港

我對香港嘅記憶大部份都係負面嘅
咁嘅程況下對比就算對外國無咩好感，都已經係一個好好嘅選擇
習性嘅嘢要改變或者適應其實唔算太難，
之前喺外國住過一段時間，返嚟已經反而唔再習慣到港式嘅飲食

另外
有少少獨立思考其實你就知道唔應該將人分為黃藍
呢個係好撚弱智好似毛澤東咁攪分敵我二元 非黑即白

係商業世界
或者話香港呢個社會更加冇可能

啲人話官商勾結其實呢個先係大部份嘅世界社會現實
冇可能分得清清楚楚
人同人之間一定係好多嘅利益來往利益輸送
做人如是 政治也是

你要喺呢個遊戲規則裏面搵到玩法唔係咁簡單

我可以講個故事係有個男仔細細個讀緊書戈陣唔識打扮，幾樣衰同瘦吓
係行過個商場都可以俾人喺後面大大聲講：屌你做乜帶我嚟呢個商場行丫？有d咁嘅柒頭嘅？
或者係行緊條街都可以俾人專登大大力咁撞埋嚟
到佢學識打扮之後所經歷到嘅待遇完全係兩回事嚟，完完全全可以睇盡當地人嘅性格同現實

我又真係feel唔到壓迫壓迫話要走唞唔到氣
香港真係太方便 坐地鐵巴士邊度都去到
建設 好多制度都相對來講都完善
福利都唔算太差 至少有間公屋你住
有公立醫院貼你
你試吓喺外國申請呢樣申請果樣等到你發霉
你喺香港打上去屌佢兩句驚你投訴至少佢會快少少

反而住慣香港真係好難走出去

我係舊年年頭已經有種好頂唔順嘅感覺所以辭埋職離咗境
自此之後就發現其實只要走到，要適應返另一種生活模式完全唔難，什至可以話更加適合我

咁我又冇試過呢啲咁極端嘅情況
你真係唔好彩

我有時喺度諗有啲人生於香港係享福 鬼佬有錢人嗰啲 稅低 教育水平高 人工高 又唔使點挨
有啲人生於香港係受苦還債

之前因為做嘢關係經常去港島九龍半山或者海邊嗰啲豪宅

自己雖然唔係住劏房
但係我成日睇鏗鏘集 YouTube講劏房
再對比番自己平時睇到嗰啲豪宅
一個廁所兩個洗面盤 兩個浴缸
已經唔知大過幾多百萬香港人全家住嘅地方

內心嗰種感覺係好矛盾又麻木得好平靜

恭喜你

其實應該話呢個程況就算係喺外國都會係一樣
不過可能如果喺歐美地方你窮都未至於要住劏房咁解

所以依家有時聽到人同我講要對香港有歸屬感嚟道德綁架我真係覺得得啖笑
我對事物嘅美好經歷絕大部份都唔係來自呢個地方

所以我由頭到尾都講唔出

我真係好撚鐘意香港

如果係低下階層成長公屋出身既手足可能會有同感

香港由細到大帶比我既

係苦難多過開心

自從去過外國睇過個世界

更加覺得響香港做人無尊嚴

而家響外國。望住個天空咁廣闊

都會甜笑左出黎

香港比碗屎你食

你都要好似食神咁大嗌好好味

係 好撚憎道德綁架 情感勒索

香港呢個地方搞到人情感上好麻木嗰啲俾人拉跳樓自殺嗰啲
老老實實我係冇咩感覺
因為我唔識佢哋
我都好唔鍾意啲人利用嗰啲人利用煽情
大做文章
我要嘅係證據 證實咗件事係有發生先再嚟同情

開心嘅嘢都係有嘅 都係同朋友既回憶
不過長遠諗落去硬係覺得呢個地方唔太友善
都係果句除非你有錢
你有錢 香港個環境就會對你好友善

嗰啲人鍾意扮食得好味
我扮唔到
呃唔到自己
冇就係冇
我就連唔同情嗰啲跳樓自殺嘅人我都照咁講出嚟

其實真係好有同感，特別係見識過種種差別待遇之後 （自己同人地，過去同現在都有）
真係唔會講得出呢句說話
不過有時我都會慶幸自己有經歷過呢d事，依家面對唔少事物對比返都覺得唔再係好艱難

咁講啦，真係極富有嘅話好多地方都會對你好友善
但你講你係得一般資產什至係窮嘅話，香港嘅不友善指數絕對係數一數二

赤柱嗰邊嗰啲鬼佬帶着一家大細星期六日出嚟曬吓太陽買下野幾開心

淺水灣清水灣道嗰邊私隱度又夠高
揸車出市區又方便又快
點都近過外國

香港大部份人都識講英文又容易溝通連廣東話都唔使學

港女又鍾意送上門

補充下
喺香港唔使極富有已經好好住
但係好似你咁講話得少少錢甚至係窮真係條命賤過蟻

我都反對

分黃藍係個陷阱嚟

有兩個目的
一 係分化香港人 黃藍敵我二元
二 方便啲弱智仔入局比佢哋覺得自己有份參與政治

與其分黃藍

不如分親疏

所謂黃都有好多弱智

藍都有得合作有計傾

做出面就弱智

毛澤東攪分敵我二元 唔係弱智

明顯想整死自己人